司馬文出戰建測規園界 料民主派只有一人出戰

311立法會補選明朗化，南區區議員司馬文昨日（15日）正式公佈，將出戰建築、測量、都市規劃及園境界別議席立法會補選。

由於原建築、測量、都市規劃及園境界議員姚松炎被禠奪資格，並於311立法會補選中轉至九龍西直選，民主派改由南區區議員司馬文轉戰建測規園界補選。

被DQ的原建築、測量、都市規劃及園境界議員姚松炎，昨日亦有現身支持司馬文。姚松炎指，「阿Paul（司馬文）同我同一個團隊」，並指「打撃泥頭山的私人草案」是由司馬文與他共同商議出來。姚又笑指，司馬文在特首選委中得票比他還要多，呼籲支持者票投司馬文。

對於有指司馬文缺乏四個界別的專業資格，不符合參與功能組別的資格。民主派特首選委名單CoVision回應指，司馬文雖非該界別選民，但過去15年均成立多個與規劃有關的團體；又成功參與2016年該界別特首選委選舉，並以2524票成為票王，相信他符合參選資格，並有能力在今次補選中撃敗建制派。

日前有報道指民主黨吳永輝亦有意出戰，司馬文表示，與吳永輝商討後雙方已有共識，民主派只會團結派一人應戰。

過去建制派一向壟斷建測規園界議席，至2016年立法會選舉因兩名建制派同時出選，分別是競逐連任的謝偉銓和全國政協委員兼資深建築師林雲峯，姚松炎得以突圍而出贏得該界別議席。預料建制派將由在2016年落選的謝偉銓出戰補選。

去年人大釋法先後褫奪了六名立法會議員議席，當中包括原建築、測量、都市規劃及園境界議員姚松炎。政府定於今年3月11日選行其中四個議席補選，包括新界東、九龍西、港島區及建築、測量、都市規劃及園境界。

司馬文公佈參選新聞發佈會:

姚松炎佢唔選返要司馬文出選，除左姚松炎好恨入返議會之外，我睇唔到其他原因

我諗專業界別好難再偷雞
佢都叫多人識形象唔錯
用黎爭西九仲值博

司馬文唔屬於依個專業，好難贏

其實佢唔屬於呢個專業但又參選到咁怪

唔係黃皮膚黑眼睛既中國人DQ